\section{Sinais bidimensionais}

Trabalharemos com $f:\mathbb{R}\times\mathbb{R}\rightarrow\mathbb{R}$ (ou $\mathbb{C})$ ou $f:[a,b]\times[c,d]\rightarrow\mathbb{R}$ (ou $\mathbb{C})$.

\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/sinal2d.pdf}
\end{center}

\textbf{Padrão RGB}

\begin{align*}
	f_r(x,y) =& \text{nível de vermelho} \\
	f_g(x,y) =& \text{nível de verde} \\
	f_b(x,y) =& \text{nível de azul}
\end{align*}

\large{\underline{\textbf{Exemplo}}}

\begin{shaded}
\verbatiminput{exemplos/fig1-4.m}
\end{shaded}

Esse código gera o gráfico 3D da função:

\begin{align*}
	f(x,y) =& 1.5\cos(2x)\cos(7y) + 0.75\cos(5x)\sin(3y) \\
	&+ 1.3\sin(9x)\cos(15y) + 1.1\sin(13x)\sin(11y)
\end{align*}

\subsection{Amostragem}

Obtenção de valores $f_{m,n}$, para $m=1,\dots, M$ e $n=1,\dots, N$ onde $f_{m,n} = f(x_m,y_n)$, sendo que $x_1, x_2, \dots$ são equiespaçados com intervalo $\Delta_x$ (ou frequência de amostragem $\frac{1}{\Delta_x}$) e $y_1, y_2\dots$ são equiespaçados com intervalo $\Delta_y$ (ou frequência de amostragem $\frac{1}{\Delta_y}$).
